湯家驊：中聯辦行使言論自由 社會不應爭拗22條 認為本港失去一國兩制的說法太極端

湯家驊稱中聯辦發表意見非干預 有需要可代表中央發言

行政會議成員湯家驊認為，中聯辦於本港除了聯絡角色，亦代表中央政府，有需要時可代表中央發言，認為發表意見並非干預，否則就沒有言論自由。湯家驊在本台節目《千禧年代》表示，如果內地認為中聯辦對本港特定事務有監督權，本港很難否定，又指港澳辦改組後，中聯辦主任成為港澳辦副主任，意味中聯辦有需要時，可以代表中央發言，有關職能不受《基本法》22條規限，認為22條只監管中聯辦的聯絡工作。他又認為，事件涉及中央對特區的管治權及監督權，社會不應爭拗《基本法》22條。湯家驊指，中聯辦自回歸以來，一直盡量避嫌，沒有證據證明中聯辦影響特區決策，而兩辦發聲後，亦未見律政司有任何動作，認為兩辦發聲亦不代表香港失去一國兩制及高度自治，認為本港失去一國兩制的說法太極端。湯家驊又認為，兩辦只是質疑是否有人犯法，沒有指令政府拘捕特定人士，相比起美國表明特定條件下制裁香港，美國的做法才是干預，他又指，即使中聯辦協調選舉亦不算干預，指民主派都有機構協調選舉，認為雙方都沒有大問題。

2020-04-20 09:26:20

我認為，對我們來說，一個人，一個黨，一個軍隊，或者一個學校，如若不被敵人反對，那就不好了，那一定是同敵人同流合污了。如若被敵人反對，那就好了，那就證明我們同敵人劃清界線了。如若敵人起勁地反對我們，把我們說得一塌糊塗，一無是處，那就更好了，那就證明我們不但同敵人劃清了界線，而且證明我們的工作是很有成績的了。

李柱銘俾人拉喺國際係好大件事，無論咩政見都岀嚟幫佢講嘢，尤其美國兩黨點鬥都有就呢件事岀聲。尋日個post長到冇位加，今日再精選啲議員同大媒體嘅tweet。

P.S. 留言睇清楚人哋稱謂，唔好捲入黨爭

❗🇺🇸 美國議員❗
🆕
🆕
🆕
🆕

*

🇺🇸 美國政府部門

❗🇬🇧 英國MP❗
🆕
🆕

🇬🇧 英國大律師協會人權委員會
*

❗🇪🇺 歐盟MEP❗
🆕
🆕

🇦🇺 澳洲議員

🇦🇺 澳洲外交部

🇨🇦 加拿大議員
*

🇩🇪 德國綠黨
🆕
🆕

🇮🇹 意大利議員
🆕
🆕
🆕

🇱🇹 立陶宛議員
*

🇺🇳 UN專員

外國記者/媒體
🆕
🆕

而家唔止搬龍門
仲識得將個龍門放大縮細

大陸好似14碎就可以......

睇嚟隻支那豬7撚完想當無事發生過，大家要繼續煲大佢

社會不應爭拗刑事罪行條例第124條

9up有個譜啦官方機構有乜野言論自由呀

為咗屌幼齒奶成咁………

上面twitter sources:

根本冇得兜。

大家打國際線時，一定要拎呢樣野講，提醒全世界，係中蟈自己破壞一個兩制。

有無巴絲有twitter list俾我pin

同黑警個老散俱樂部一樣，成日話自己有言論自由

11哥認為一國兩制無被破壞呢個說法太保守

港台有條ＴＷＥＥＴ，係講呢樣野

返緊工，你自己去搵搵。

反轉擺都仲得

淚閃
灑卡
雪藏
廠西
街環

等整合好d,我都係番工，大家做住上面Martin戰線先

新華社斥挑戰基本法摧毀港根基

新華社發表評論文章，指任何政治、經濟、社會問題的討論，都必須在基本法的軌道下進行，任何形式的公民意見表達，都要受到法律規制，不能破壞正常的社會秩序。批評那些挑戰基本法的行為，那些在不同人群、不同社會階層中挑動對立、製造矛盾的做法，不僅摧毀香港繁榮穩定的法治根基，影響香港政制的健康發展，也破壞社會和諧，干擾市民正常生活。

有燶味

越兜越肉酸

宜家自己挑戰基本法

在大律師名冊按資深程度排名11的資深大律師湯家驊

成班柒左就叫你咪拗

咁似張建宗叫人唔好再講721

照推咗先

呢個係d咩意見

香港人行使言論自由 政府不應爭抝23條 認為本港有恐怖主義的說法太極端
打字回11哥 都覺得嘥氣

老實講，呢單野都幾大鑊
學誠哥話齋，資產擺係法治地方真係好緊要

唔係干預就收嗲啦
講左都冇人想知

市民既自論自由就唔係絕對既
黨既言論自由就係絕對

又想玩溫水煮蛙，當人ON9咩，一早開撚行火

理直氣壯 驚乜

討論港獨都係行使言論自由

你個啲就係言論自由
公務員、醫護、香港人個啲就唔係言論自由？

支那人講言論自由

咁講台灣係個國家都係言論自由

好心呢條廢老就收聲喇

依家D官亂講野之後就話言論自由
對市民就話言論自由唔係講乜都得

返支那大叫曱甴平，拎住維尼熊，曱甴平病毒相，睇吓你有冇自由

你噏乜柒呀 一個極權政府
向佢嘅所謂獨立行政區公開施壓
咁都係行使緊言論自由？

共產黨不嬲係大陸係凌架於法律
唔屬於挑戰

姐想縮拉，23條又大大聲

食屎啦
11哥

楊岳橋你師父又講嘢，有冇諗過出嚟講兩句駁一駁？唔好成日匿埋唔去批評你個舊師傅喎。

怕唔好意思？

唔淨只係你楊岳橋，成個公民黨出嚟講番半句野駁返湯家驊好唔好？唔出聲係咪贊成你舊黨友？

忍哋班友好撚耐

推

驚啦咩

11湯

遺臭萬年就係呢d

投共仲衰過土共

yes
港獨都係言論自由

同党講唔好再提佢衰11

他又指，即使中聯辦協調選舉亦不算干預，指民主派都有機構協調選舉，認為雙方都沒有大問題。

11哥真係好驚啲臭屎俾人爆晒出嚟

Hehe

十一哥又衝出嚟

幫推「資訊戰」 有個痴線佬準備好晒中宣部旗下Youtuber嘅report

外國講就係干預，中聯辦講就係言言論自由
再講言論自由係用黎保障冇身份冇地位嘅市民，官方機構有權力自然有責任，講野係要負責架

衝出黎柒撚左就話言論自由

11 +22 +=33

咁點解如果我出去遊行集會 要比人拉

美英都係行使緊言論自由

即使中聯辦協調選舉亦不算干預
11哥都學埋兩辦打開口牌?

講呢啲野就同人講言論自由
十一哥你笑唔笑死人

行政機關有言論自由

行使言論自由唔使負刑責？
十一哥你係咪想咁講呀？

不如法官都出黎評論時政啦 言論自由丫嘛

Push

政府機構有言論自由
唔代表政府立場
用下腦好唔好

做官無言論自由

政府行使言論自由，佢可以話屌你老母

越兜越離譜

十一哥認為十四歲既幼齒塊處女膜都未被破壞太保守

11哥

收爹啦十一契弟

太極端, 係咪即係話行會成員Partially 認同香港失去一國兩制????

咁點解討論港獨就唔包括係言論自由之內?

//他認為，中聯辦自回歸以來一直盡量避嫌，沒有證據證明中聯辦影響特區決策，在日常聯絡時，都自願受《基本法》第22條監管，但有時亦需要代表中央發言，重申《基本法》第22條所指的並非中央，而是中央的「所屬部門」//

依家spin緊以前只係自願受22條監管

敵人反對的 我們要每刻提醒 是弱點

依條撚屌，真係唔配做一個律師

成日尻嗡 中共成日話美國反口破壞協議，佢哋自己反口就理所當然，咁樣點見人啊好肉酸

叫人唔好爭拗
姐係叫大家繼續講落去
仲要推到上宇宙

香港獨立只係本土派行使言論自由

11

如果法庭仲係公正
一定JR 成功
只要拎返咁多年黎政府同支那d 公開文件出黎
政府邊有得打？
但當然 今日既法庭已經赤化 加埋班冚家剷一定釋法

11哥返大陸